其實連登仔啲言論唔係只會影響男仔現實都大大聲話女人係雞

仲有就係成日宣揚女人有性器官就人生路暢通無阻呢啲 有labelling effect 同埋俾大眾以為真係majority opinion
會令啲無知但有幾分姿色嘅女以為係好正常 真係會take action
識有啲中學生真係咁做 又賣二手內衣褲

其實人生路不嬲唔易行 有邊個冇諗過放棄 hea過人生 ？
如果硬係要宣傳啲女性用sex黎換取金錢
潛移默化唔排除年輕新一代愈來愈多人係會咁做
當遇到困難 而自己係女性 見到網上咁多言論話女人洗乜返工 大波樣靚有器官就得 會以為真係好正常好合理 就真係咁諗咁做

連登價值觀係好撚on9，有人信真係會變左一件好可怕既事

無奈係真係有好多依家十幾廿幾歲嘅男男女女以為真係事實

同時都抺殺左好多絲打嘅努力 辛苦嘅時候真係會覺得無論點努力都唔及用性換取金錢同舒適人生嘅女仔 咁自己咁努力生活做咩

例子一

太多臭雞影衰女人
利申 絲

究竟有雞蟲先定有雞先

其實可以兩樣都唔存在架
但係現實係某部份連登仔會用好多歪理黎合理化叫雞呢樣野
同時dehumanise/objectify雞

笑死，明明就係因為多人做先會比人話有閪就易搵食。

如果講兩講就有人做雞，一早發咗達做龜公，根本係d女發覺真係好好搵，又唔辛苦，咪多人做。

你個名😂😂😂
其實雞蟲一定比雞多
但連登仔唔會開好多posts將雞蟲起底

Feel到樓主個po好快會世界大戰，留名等仇男仇女撚入黎打交

我唔否認冇人係聖人呢個事實 所以世界先要有rules 有laws 有道德倫理教育
例如人有性慾 生理需要 呢個係事實
但唔係人人都會亂搞男女關係

但基於本身個人嘅價值觀 、self control、同埋外在因素例如adequate social constraints , 所以會諗行為嘅後果，會控制自己行為。但當社會風氣話你知，哦其實叫雞做雞好正常大把人係咁，你會覺得冇咩social stigma姐 你會合理化做雞叫雞嘅行為

樓主快啲走啊 依到我頂住

等陣成班child登仔入黎話女人係雞係公廁架啦

成班撚樣on99
女人係雞 咁你都係雞生出黎架

其實都知個post開黎都曬氣 所以覆多兩覆就算

如果要逐個連登仔思維去講 有排講都講唔完
女人生仔都係罪行

你啱你啱

都未必架
依個係估架咋
如果雞蟲同雞比例係1比1 會唔會有雞蟲上網開post唱自己隻雞

你on9完未，啲女用身體換錢冇道德係自己價值觀問題，連登講都係恥笑同睇唔起女人咁做。

同埋重覆多次，根本就係佢地自己決定做性交易，然後又懶落風氣連登仔教壞，何不直接承認，已經好多女性價值觀崩壞

唔明你個point同主題有乜關係。
宜家啲女係比雞蟲逼去做雞定係貪雞蟲啲錢去做雞？

理性討論又屌人on9喇，連登仔

承認？

我唔會承認左好多女性或男性價值觀係點wor
點解要咁做 我冇做research研究了解呢方面 定義唔到幾多先係好多

其實都有好多因素會影響一個人嘅決定嘅
即使你揀大學讀咩都會聽唔同人意見啦下嘛😂😂😂

咁係佢地唔撚識諗野
係到夠成日屌老細
又唔見佢地真係屌？
會講係真係佢地比心情衝昏頭腦
沖口而出姐
唔好乜撚野都關晒我地事

咁你覺得我嘅主題係咩？

咁當然唔會怪曬啦 我自己都係連登仔黎
又冇叫雞做雞話人係雞 三樣都冇
我都相信唔少人係冇受影響

澄清下，冇賴曬連登仔， 亦唔會所有野都係連登仔嘅責任， 只係唔排除有影響

雖然此風不可長
但連登仔只係描述緊現實情況,只係用字衰d啫
其實連登仔真係冇講錯架喎

皓鑭bb係歷史上都係臭雞黎
btw以前高登個價值觀係好好多
唔知點解連登咁扭曲所以話冇判斷能力既人上黎真係好恐怖

樓豬女權撚？

都幾可悲
不過啲好女仔就慘啲 俾人拖埋落水

同埋有部分女睇到某啲言論會覺得原來男仔係咁睇女性呢個群體 誤以為個個男仔都係當佢地係雞

Define女權

其實呢個世界唔係分做父權同女權兩groups人

錢易搵
完

諗緊點解變到咁易

做雞途徑多左
多左人易俾錢（即雞蟲數目上升？
社會道德標準下滑

...？

人地就octopus
佢地就Auto pussy

吓 做雞真係好好賺喎..
其實女人靠個窿賺大錢既例子比比皆是
你做雞靚少少每日5單生意都幾千
我辛苦返成日part yime先幾百
依家d ptgf亂標價都總有人狗衝
400蚊拖手 ，1000蚊錫，去到5000蚊無限Q既例子都唔係少見
有心做既話要發達真係唔難
純粹佢地洗錢快啫

完全唔否認做雞係易賺錢

連登仔係想更多人做雞呀

因為佢地想多d 雞叫

其實上連登都搵到唔少原因
左一句窮撚低賤 右一個女人係雞
耳濡目染d細既唔識諗野點會唔行差行錯
你可以話連登只係反映社會上d人點諗
但其實同時呢d post咪同時將呢d諗法加落人地身上 將「女人係雞」既預言係現實中實現返出黎
然後本身個社會又禮樂崩壞呢
愈來愈多人撈偏
講真如果個個都有骨氣 倫敦金呀炒炒賣賣就唔會愈做愈有
根本男男女女都為左搵錢咩都做
女人叫有多條路啫
唔係話決定做雞既女人自身無問題
但近幾年成個香港既風氣愈來愈差
好難唔將問題歸咎於社會度

其實個重點唔係多唔多人做雞

而係佢地做乜 都俾人話係雞

飛人>做雞 上位快>做雞

拍拖洗男朋友錢>做雞

男朋友買野比自己>做雞

同外國男仔拍拖>做雞

做空姐 做美容>飛雞 美容雞

結咗婚唔番工>好過做雞

冇錯 而家社會冇再咁重男輕女 女性地位係高咗
但唔好講到人地唔洗做 不勞而獲咁先得架
其實女人都要返工

男同女既角色實有唔同嫁啦 係要互相補位 唔係互相指罵

男人個窿搵得仲多錢啦
睇你制唔制姐

生咗仔唔番工先啱

講得好好啊 有時真係會覺得點解自己要咁辛苦 有啲女明明質素差過自己只要過到道德關口拋個身出黎就唔撚使做

雞黎

想買學生妹底褲 有冇傳送門

其實香港大日真係無得救
成班日玩膠on9當有趣
可悲的係而家d靚仔 初中就已經上連登
當哂d野係真 學哂垃圾低下思想

係 連女人生仔都俾連登仔話係臭雞俾人中出

女人返工又係罪黎

連登仔思想不嬲都只係盡顯人性黑暗面，啲人唔用腦講，其實你都唔洗用腦理囉

連登仔直頭有雞蟲專用討論post

LM食花生等開戰

其實點解賣底褲唔得

一直都係ignore啲無腦留言 但問題係唔係人人都識分邊啲係無腦留言

咁你要諗下會買嘅人係咩出發點同心態喇

係 其
最慘係某啲連登仔唔意識到其實社會係由大家（包括連登仔）組成 只係不斷鬧人係雞 鬧人係教畜 鬧制度 鬧有錢人
記得早排有個新聞post 有個呀媽個女過身
啲留言都可以係講呀媽個樣 呀媽冇左個生財工具 想同個呀媽生仔 呢啲野

無奈係好多年青男女其實目光短淺 平日娛樂興趣除左吃喝玩樂打機就係上連登上ig 點會諗到平時睇開嘅言論係唔合理 係好有問題？佢地又會將睇到嘅言論再自己internalise 左 再加以傳播 沒完沒了 甚至帶到現實 付諸實施 本身社會已經禮樂崩壞 新一代又更崩壞 最終去到無法挽回嘅局面

連登仔不停放大女人既優勢
結果講講下d女人真係個個都以為自己係女神
你睇下有d post叫「點解條女咁樣衰都咁有自信」
其實某程度上係連登仔搞出黎

真

收皮啦事實大把女人都做雞 嗰頭做完愛第二日就搵第二個 比啲新一代認清個事實唔好？

其實女性用身體換社會資源有乜問題?
人類十萬年歷史
由 hunter gatherer 時期已經有呢個職業

靚樣好身材係上天賜與比佢地嘅優勢
同運動員靠強健體魄 科學家靠頭腦搵食有咩分別?

根本十個女人十個都係雞呢句都唔係連登仔講先 又借d易屈

詹培忠講先既 十個女人十個都係雞差在公家定私家雞

咁事實係咪100%女都係雞？

連登仔唔同意嘅話會唔會咁講？

如果大家連登仔覺得係冇問題咁點解咁多posts鬧人做雞?

我認為女人用身體優勢換錢冇問題
reception 請女人都會揀個靚女嚟請啦

所以我成日都笑柒D連登仔
重天真純潔過小鹿斑比

連登仔得一個人？ 又一碌鳩打一船人？

*唔同意嘅連登仔會唔會咁講

你拎性黎同返工儀容比較？

好明顯假膠啦

正常人係應該要睇得出啦
但問題唔係個個睇得出嘛

屌咪將女人做雞既理由屈落連登仔度

都係用身體優勢去換資源
有咩分別?

做女人同人扑幾次就等於你成個月人工

咁你係咪覺得性只不過係一具賺錢工具或洩慾工具先

有目標有自信有實力既女人鬼會去做雞咩
都係啲臭女人成日係到姣仔
慢慢覺得有財路先做姐

明明係香港社會問題
個個人都睇錢至上
先搞到班女人咁勢利

我記憶中我細個果時啲女（我20尾）
以經好姣成日叫男仔買野比佢地
果時連登都未有

其實連登只係社會縮影再偏激少少
但冇網路世界每人都會傾向做井底之蛙只係熟自己個社交圈子 只係俾呢個圈影響 所以先有近朱者赤 近墨者黑呢個說法
依家？

吓 點樣會聯想到工具?
性同食嘢一樣係人嘅天性
我唔會將廚師聯想到成工具

好睇你覺得性係有咩意義
如果你覺得性只係天性 同任何人都可以發生 咁唔怪得你會用性黎同返工個樣靚唔靚黎作類比

我識個女仔真係比連登嘅歪理洗咗腦
仲要係正義撚

咁唔通你expect個個都要睇得出咩

倒果為因？好地地點會人地講兩句就去做雞？
更何況呢啲嘢唔係連登獨有 ig都大把ptgf 搵快錢post
我覺得你唔可以咁屈連登仔喎

其實我打左段野不過無奈我岩岩f5冇曬
簡單summarise下你既論點同論據同論證手法：你覺得女人用身體、性黎換＄同運動員同科學家用身體同頭腦搵食一模一樣好合理好正常，receptionist都會揀個靚女人黎做

咁我既問題就係你覺得性呢樣野本身有冇特別意義？係咪同運動員既強壯體格，科學家既聰明智慧頭腦一樣？咁我自己就覺得性係有佢既特別意義

講返我自己既立場啦，我本身自己就唔認同叫雞 做雞呢d行為既，因為呢d行為係當左性係一種工具，叫雞既人就當性係洩慾工具，做雞就當自己既身體同性係賺錢工具。叫雞者為左滿足自己既肉慾而同一個冇感情基礎冇愛情冇感情既陌生女性發生親密既性行為建立一種性關係

如果覺得性只係人既天性人既生理需要，同任何人都可以發生，好正常好合理，咁的確可能如你所講，女人用自己生理既優勢（有性器官黎發生性關係）賺錢，非常正常，甚至可以整返個攻略比較邊種形狀咩質地既女性性器官係更有「優勢」添，任君選擇，包羅萬有

但我自己就覺得為左滿足自己既sexual gratification而去叫雞解決，將性不但當係一種解決性慾既工具，一種金錢交易，係distort左性既意義同所代表既意思

比我係女一定去做啦，趁後生去做搵錢，老左叫毒撚埋單，點輸

前排睇post發現原來PTGF仲可以先睇雞蟲個樣黎揀客
莊閒都唔識分 真係痴撚線
某程度上真係因為連登仔不停放大女人既優勢
不停鼓吹女人只要唔係肥婆既,無論個樣點都會有人要
搞到班女人以為自己好撚多籌碼

另外就係連登仔成日話女人係雞 又話拎個西出黎當八達通嘟可以置富
當然正常人覺得on9,9up既野邊有人信
但連登正正最多既就係小朋友
長期比人灌輸呢種觀念 搞到而家反而仲多左D靚妹仔出黎做PTGF
搞到佢地覺得 "反正咁多人做,而又真係搵到快錢 自己唔去做好似蝕左咁"
無限LOOP

又唔可以入晒連登數既
講真如果社會本身冇人有果D行為又點會產生到果種思想
尤其討論區係訊息集合體黎，當中有唔少人身邊有類似經驗有共鳴既話，
咪會形成一種新既概念
中學雞如果身邊冇人導正咪好易吸收晒D偏激言論

冇架 其實唔係因果關係黎架
唔係 「因為連登仔話女人係雞 因為連登仔話女人有塊西當8達通do，所以女人做雞」咁樣既關係啦
純粹係潛移默化令某d冇乜批判思維又成日上連登睇到呢d言論既人慢慢覺得做雞或者用自己係女人呢個身份黎r著數好正常，而去到某個moment真係係水深火熱之中，真係做出呢個選擇

其實好多posts都有唔少巴打話叫雞好正常 冇女朋友果時更加應該叫
其實呢種留言都影響左部分巴打真係豁出去去左叫雞而真係覺得好正常好合理 even本身之前佢地係覺得好污糟

我地人真係冇自己想像中意志咁堅定咁不受影響 影響左你都唔知 係去到你做左呢個決定 呢d行為之後你先意識到「明明以前我唔係咁」

開呢個post真心從來冇將部份女人做雞既行為100％怪罪於連登仔
只係概嘆連登仔既部分言論其實好有問題，但係某d人真係會信以為真，信以為正常 唔係人人都會加以分析
有d人既世界就係連登，將係連登望到既野照單全收，佢地日常生活只係飲飲食食返工放工，唔會思考

做雞好似真係唔洗本咁
賺夠收手唔做 將來搵個人埋單唔主動提根本條仔好難知
所以我見以前有個巴打搞左個PTGF資料庫其實幾好
比佢地知道做一日雞,一世都會綁住呢個稱號
等班人做雞之前諗諗個後果

咪一樣會有人埋單，同埋好快淡忘

想多d人睇得出架
有冇方法？

你要知道
連登最多小朋友上
無論中學雞定小學雞都好多(真係親眼見過有小學雞搭地鐵果陣碌連登)
當然我唔排除有巴打好撚叻,小學果陣已經識分善惡是否黑白
但一定會有小學生信左連登果套價值觀
咁搞法連登同玩MOMO GAME / Blue Whale果D變態有咩分別

以前高登仔鳩吹都係最多吹條J 30CM, 身高180 呢D on9野
而家連登真係

咁你會唔會覺得自己係由細到大認為做雞叫雞有問題係潛移默化？

問題係個討論區既風氣就係咁
成班白卡佬係度9up
你想多d人睇得出咪係咁洗版囉

尤其青少年去到十幾歲身體成熟，就會對性產生好奇
呢個時期係佢地建立價值觀、identity既一個重要階段
佢地係連登見到話女人係點點點 男人係點點點就真係會信以為真
見到d人點做又會照住做 例如睇完分手後包養隻雞果個post，覺得幾正，d留言又個個支持樓主，第時又可能照做； 睇完d posts巴打話女朋友唔比sex，咁又覺得拍拖一定要有sex如果唔係會被分手 ，咁第時拍拖又不假思索諗後果，照做

唔否認呀
其實好多野 尤其諗法 價值觀 都係潛移默化
關鍵係潛移默化果d野係咩野
都有人係潛移默化左家庭暴力 男人打女人 女人唔可以同男人同枱食飯 呢d概念架

唔會啦
開完post已經覺得後悔
講黎曬氣 只會石沉大海
純粹抒己見 就完如常過活
忙到癲左

如果要記既話 咁多人做雞做雞蟲 食記憶麵包都唔掂

上網9up 唔係連登先出現
高登二千年代已經係咁 但以前冇咁多小學雞 大部分人都識玩 識得笑d真心膠 係呢到d人冇唔識規矩
上網自己唔識分真假d傻仔先要覺醒 自己唔思考 邊個幫到你
你被人鬧下你on9 你自己都認真咗 真係要睇適唔適合上網 網上言論你控制唔到
你想有效d阻止做雞 同 雞蟲
你應該去推行ptgf同雞蟲資料庫 身邊邊個fd做雞 叫雞就放入資料庫 鼓勵大家都咁做
你係到話連登d言論有問題冇用 唔會改變到d乜

咁其實叫雞做雞有咩問題？
點解潛移默化認為叫雞做雞係錯就冇問題
潛移默化認為叫雞做雞係冇錯就有問題？

呢樣嘢唔係兒登帶出黎, 唔好睇得連仔咁高

利申:用咗24年電腦

又企高地

樓豬都幾弱智，因為連登多小朋友就唔俾人9up ，怕教壞細路，係咪當呢度係道德高地定係教會？唔通想9up就一定要返去高登？

只係係呢個post認真下都要俾人話弱智
係啦你最醒 你係道德低地好威威

睇黎大家都同意係有影響 ＆ 冇野係做到去改變呢個事實
想唔受影響得一個方法
就係唔上連登 或者自動filter
一向認同上連登勿認真呢個做法
bye

原來咁樣己經代表唔適合上網 都on9

上網要考牌，朱仔成之流都咁多正評，證明腦唔係個個都有

發覺其實唔洗咁有禮貌咁留言

考牌咁又create到job opportunities 何樂而不為
你一定pass到啦

開始又係度嘈叫雞做雞有咩問題
okok 你覺得冇問題咪冇問題囉

D人唔用腦思考係到怪個平台既資訊有問題

會唔會真係有父母教女：拿 你讀唔成書認真諗諗做雞啦，輕鬆搵快錢
或者教仔：拿 呢度有幾千蚊，拎去叫雞啦

呢d就唔係潛移默化 （implicit） 係父母教育

你想講乜？

唔係我醒同威，係你弱智姐，不嬲高登連登就係俾人9up 既場所，你死都要當呢度係教細蚊仔既地方出發點就已經錯咗啦！如果下下都要正確價值觀，仲邊有得笑？

facts and opinions都唔識分既人都真係幾多

而information又真係幾難分真假既有時

在剛過去的星期日，位於印度西部的圖萊市有五人因為一則跟販賣兒童有關的網絡謠言，遭民眾行私刑殺害。

話緊人潛移默化認為叫雞做雞冇問題的時候
原來自己都係潛移默化認為叫雞做雞有問題
總之「我係啱 你係錯」

弱智唔明？

弱智get錯曬你呀媽係雞

我有逼你覺得叫雞係錯咩？
弱智？

我發現條友癲架喎，明明我都認同佢話連登價值觀有問題，佢就串鳩我弱智同班連登仔一樣有病

當一個地方社越嚟越差，就自然會越嚟越多女性願意用性行為去交易資源
唔排除網上討論區有乘數效應，但就咁歸究網上討論區純屬弱智

我有話你逼我覺得叫雞係錯咩？

社經*

科技咁發達
有ig之後ptgf明顯多左
仲可以賣埋相 底褲
supply creates demand

其實我明你講咩呀
sorry 好似認錯左人黎回
本來想話返條友弱智點知記錯你係佢

好多弱智都誤會曬我覺得100％女人做雞100％ 係因為睇左連登

點解冇人跟我一齊笑你呀媽係雞既？仲以為好多連登仔會覺得好好笑添
哎

你仲唔明自己因果倒置

因為做雞所以睇連登？oh原來雞先會上連登
上錯地方添
你都係雞？

真係弱智仔

有D女會以為現實真係咁 走去做雞

結果生活質素大大提高 快快樂樂咁生活落去

你弱智啲

做雞都辛苦架

連仔將事實陳述番出黎有咩問題？

開始發爛渣以為講句“你呀媽係雞”道理就係你果邊，笑4

但係女人係呢個社會真係比男人多好多優勢

多謝你 F5 咗都花時間打返出嚟

我諗你認為性係同愛情不可分割
性係愛情嘅其中一種表現

我想拉返少少轉頭講
唔限於性工作者
女性用身體優勢去換資源喺人類 10 萬年歷史內不斷發生
呢個亦都係適者生存機制下必然產物
我地嘅媽媽 嫲嫲 太嫲 都係揀咗個相對有錢對象
先有比較安穩生活生到我地出嚟

女性以金錢作為其中一個選擇對象嘅主要條件係天經地義
就算我伴侶有日同我講誠仔個孫要娶佢 要離開我
我都只會自嘆技不如人 祝福佢
人不為己 換轉係我 可能都會做同樣選擇

自由戀愛係人類社會最近幾十年先成為主流
我眼中現代愛情嘅崇高純潔性
好大部分係商家無限放大出來
係人類歷史長流之中
絕大部分人就算結過婚
都對所謂愛情亳無認知下走過一生

明明條仔有女 又可以食左公司大部份啲女
越聽得多覺得女人唔撚可信

[全部都係雞] ［女人騎牛搵馬］
聽返嚟或者事主 雙方自爆 唔係連登影響
自己亦都唔想事實係咁
但啲個案多撚到

定係我認為愛情嘅價值觀係呢個時代係錯誤
想睇樓主開解

如果連登真係咁大影響力，點解香港仲未港獨，啲高官仲係度鳩up緊

見樓主係社科撚，你都知數據幾咁重要，我好肯定連登思想係社會只係少數，不如話係禮崩樂壞先搞到連登烏煙瘴氣仲可信啲

呢種詭辯係高登後期開始愈黎愈多
你同佢拗佢會用啲奇怪思維回應你
所以我決定費事拗
得閒同連登仔講兩句要有批判恩維 唔好人云亦云佢講乜你信乜

+1

諗都諗到兩者嘅行動上分別

你d比喻亂尻咁嚟

我覺得最恐怖係有人認真咁覺得兩燈d 言論係值得認真看待

上網9 up 咪9 up 囉

如果你驚9 up 會有人當左係真
咁全世界都應該禁左咸片佢

我幾時有話道理係我果邊
你唔識分果句係9up?
認真左喇
你呀媽點會真係雞
果句只不過係連登仔式9up黎挑釁人

我唔會認真看待 但又竟然真係有 完全超出我想像
所以特此開po討論
我諗一般做法都係唔理果啲過曬火嘅9up 🤣🤣
邊有心力逐個回
平時返工仲唔夠攰咩 得閒笑下算
至少我係咁

我覺得就算佢地唔喺連登學壞
都遲早會喺其他地方學壞
個社會風氣根本係咁
連登只係其中一個反映社會風氣嘅地方

連登只不過係其中一個學壞嘅途徑
至於佢幾大影響力 有待研究
量度唔到實際影響幾大或幾細
所以依家先有討論空間

第一個類比 點同呀

Btw唔係社科
認同連登反映部分社會問題

連登imitates life定life imitates 連登？
Why not both

so true
人大左唔想再點花時間去同人拗
尤其大家有唔同意見既時候都唔會想convince人地buy你果套
而係由得佢咪算

另外有時對一樣野認真左討論會好厭倦 例如點解覺得做雞有問題
唔想再理 唔知其他人會唔會

其實樓主講緊有供有求哩樣野
好似賣狗肉咁，狗唔係香港主流食物
一般情況下就唔會有人賣

上連登勿認真

多謝你分享你對女性揀配偶既睇法鍾意聽唔同人既睇法同人吹水

選擇對象 婚姻戀愛同做雞又好難相提並論既 個人認為
不過唔知其他人點諗 有機會有人真係覺得婚姻同做雞一樣
每個人既價值觀同諗法真係可以好唔同喇、
你覺得結左婚既另一半為左錢而同個更有錢既男人結婚 而拋棄你離開你 係ok的，可以tolerate，甚至自己都可能會因為有富婆包養你嫁俾你而同另一半終止兩公婆既關係，覺得好正常同幾合理
然而部分人（都為數不少）就唔係咁諗所以先會出現臭雞同綠帽呢d terms 同埋有時未必因為財富多寡，而可能係其他因素而令人出軌、跳船，例如新鮮感、感覺、外貌身材、本身對原本既關係累積不滿而又冇解決

好多時人都好矛盾，因為現代婚姻戀愛關係有個element係要大家都係大家既「唯一」，但同時都有好多唔同既conflicting views衝擊，影響係段關係既選擇 或者 對忠貞既definition或者重要性都會有新睇法

商家commercialise左愛情，將愛情包裝左做一樣浪漫、必需要有既野，但其實又冇點reinforce／promote果種崇高純潔性，純粹係利用愛情黎賺錢

現代社會中純潔已經好難定義喇

古時既定義，純潔可能同貞潔差不多，最初要求女子純潔，專一守貞，即係婚前不得與男子有親密接觸(i.e. sex ，摸拖手錫攬），在婚後不得與丈夫之外的男子有親密關係，稱之為貞潔。甚至為左防止妻子出軌或者懲罰出軌既妻子，都有好多唔人道既措施。一般普通既古代既女仔冇機會讀書識字，係自己既屋企聽父母既說話，出嫁之後都服從丈夫。而自己冇賺錢／經濟能力，所以一切都係聽老公話曬事，自己講野冇主權。

btw
『古代可憐的女人一生只有一條路「賢妻良母」，將來生老病死，貧富榮枯，只能完全以丈夫的成就為依歸。 生到男的，搞不好將來封臣拜將，生女的，就是廚灶與尿布、養育子女和侍候丈夫，「在家從父， 出嫁從夫，夫死從子」， 就是古代女人的宿命』

以前同而家個社會真係好唔同喇 而家愈來愈多人都覺得婚前有性行為都好正常甚至係a must 但 同時間又有部份既連登仔有double standards想老婆係未婚前做過性行為，認為做過＝雞。但自己又會做過，甚至叫過雞或者係雞既常客。

問世間情為何物呢 每個人只能夠based on自己對愛情既經歷經驗黎下定義，每個人對呢樣野既認知都可以好diverse好唔同好分歧。

時代變既時候 好多野變 變幻原是永恆。當人長大左，努力要追上時代，adapt to個社會（要步入社會工作同唔同人相處、交往）既時候，大家都放低或者推翻左好多自己本身被教育被灌輸既價值觀。當中有好既，都有唔好既。並唔係講話教果d野一定100％係岩或錯，而係人一路行緊人生路上，個mindset不斷被shaped，不斷改變。

見到女出軌做雞等等既posts或者聽得多朋友既cases多就會不期然覺得應該好多女人都真係咁，但睇樣又睇唔出係會做d咁既事，因為好既野冇咩討論價值，好快完左個topic，而衰既野就大把野八卦大把野評論，所以永遠最突出既都係衰野。

而人本身係一種怕受傷害既生物，做重大決定都會黎個風險評估（當然，俾愛情沖昏頭腦果刻可能都趕唔切做），當時未遇到一個人係沖昏左你頭腦，你仲清醒既時候其實真心會驚係好正常，無論確實係有幾多或幾少人做雞，俾你唔好彩撞正係你身邊果個，你就中左，有時d野防不勝防，想100％唔會俾人帽，100％唔會同左雞一齊，最安全一定係唔拍拖唔結婚。但除左呢d都有其他方法盡量減低既，首先唔好俾精蟲控制大腦 或者寂寞空虛凍而搵個人一齊，慢慢了解一段時間（自己定幾耐啦），了解左基本為人同基本values 先開始關係，順其自然發展，中間未必100％順順利利無驚無險，但感情同信心係慢慢培養。turn out佢真係做雞 叫雞 咁已經違反左大家既關係既忠誠 ，咁先至再算

有時d野真係冇得諗咁多住

你做唔做係睇你自己心態，人哋改變唔到你，人地叫你做雞你又真係做雞咩

見到人地買樓我有少少想買樓

啱啊，見到人做雞易搵錢咪想做。

並非連登仔話有閪就玩曬，所以我做雞，而係我聽完，發覺真係好好搵而去做雞。

不過唔叫／做雞同唔買樓既原因都好多既
除非果個人係好impulsive 果刻衝動就去做喇

其實我都唔知自己做乜係度曬時間
都係收皮好d
覺得部份人都唔係理性討論
同依類人討論其實又真係好辛苦

點解要買

間屋唔夠你大

成日有人講有雞先定有雞蟲先

其實想問下討論邊個買賣先／有雞先定有雞蟲先其實有咩意義將個責任推係某一個性別有咩意義
其實點解一定要男vs女？

個重點係依家個trend 係increasing
係多左雞定多左雞蟲先 討論完又點
而家係數量一齊上升 我就唔信只係影響多多女做雞 而唔會影響多左男做雞蟲

好多雞蟲話或者內心諗：下人人都叫雞架喇好正常咋喎 男人天性啦 呀邊個邊個都係咁 同埋成日都會入d叫雞tg GROUPS 或者連登成人台d雞蟲posts 或者感情台d叫雞posts度留名留tg

for 學術討論既人

[member]The Internet and social media are very powerful tools that can influence and shape human behavior.[/member]

因為討論緊個成因
主題係連登言論影響價值觀
但係連登有咁既言論係因為真係唔少女性係咁做
再加鷲哥套劇，令件事多咗人關注
最後令普遍言論指和「女人係雞」既結果
再番番去主題

變相係有雞蟲先定雞先既問題
惡性循環，世界大戰

利申理性討論

召喚譚道德！

但係自己遇到 同事又遇到 朋友又都遇到都試過 （唔係吹水
網上又一堆例子

講起愛情或者女人雞嘅話題 真係可以唔諗咁多咩？ sorry樓主 冇惡意 真心想討論
到時再算嘅話傷害都係自己喎

因為如果傾有雞定有雞蟲先要返返古代 睇返History of prostitution 係wiki度睇左睇

我都諗左好多先會開左呢個post
有關「係咪真係可以唔諗咁多」
重點係因為冇得predict定未來 所以諗黎都係曬氣
多疑又會加速關係既88
但歸根究底社會人與人之間既關係已經變得愈黎愈唔可信

somehow如果要認真討論女人做雞或男人叫雞既成因
真係要研究下先 睇下d second-hand info （因為冇first-hand info ）

有講錯？

你同班癲既人點可以理性討論到
上少d連登算啦

其實無可否認唔係solely連登仔某d言論搞成而家社會咁奇怪
所有人online or offline都有太多自己睇法去套係人地身上 去persuade你呢樣果樣

以下真實個案：
例如可能女仔既屋企人會話：女仔其實唔洗讀咁多書架 最緊要嫁得好！快d搵個男人嫁左佢啦
可能女仔既男性朋友會話：女仔成日用咁多腦做咩 蠢蠢地咪幾可愛
可能女仔既男友屋企人覺得結左婚生左仔要女主內，顧家，打理屋企，全職媽媽。
但網上可能又會見到連登仔屌女仔冇腦只靠男人養 用sex當8達通啪卡同自動增值 又屌話俾人中出生仔大曬咩係屋企唔返工 靠男人養正廢柴 又用
好多好難聽既說話黎鬧 愈難聽愈深刻 死臭雞又盛

現實又可能係另一回事，係屋企果個講野真係冇搵錢果個咁大聲，結果男人話曬事 叫雞出軌都離唔到婚（為左仔女又好， 因為冇能力工作習慣左打理屋企又好）

所有views都好conflicting 令d人都唔知自己應該要點 尤其仲細 十幾廿幾歲果d（但上高登既呢個年齡層最多）

都係 但現實中成日都聽到d人講連登d野 討論又盛
好似已經分割唔到網上vs現實，兩者係merging

會講啲咁既說話既毒撚根本唔識尊重人，點會有女性朋友

個post係咪俾連仔del左

啱，以前其實可能大部分人都係係連登或者網上講 講笑或者點都好 俾女呃咗發洩情緒，唔會現實中講，但近年現實中都聽多咗，甚至有啲friends 嘅男朋友會發脾氣鬧交果陣講

大致上認同樓主，不過對於雞同雞蟲嘅睇法有d唔同。

其實雞蟲同雞本質上都係一買一賣，雙方自願交易我個人覺得就唔係大問題，正常社會現象嚟，因為世界上大部分地方長期都係男性主導，直到近幾十年先開始有所改變，男人有性需求但未必娶到老婆比佢地屌，自然會有班窮女人賣身滿足佢地。男人都可以做鴨架，分分鐘仲好賺過女性同行添啦，叫得鴨嘅女人多數都係富婆嚟嘅，只不過需求細好多，加上各種社會因素令好少男人會選擇以呢種方式搵錢，寧願偷呃拐騙打劫都唔會去賣淫。

男人就算唔叫雞，斷估大部分都有睇過AV啦，但色情業又何嘗唔係性交易，色情演員咪又係靠同人扑嘢搵錢。試諗下如果全世界冇人拎個身體直接/間接比人拎嚟洩慾，大家少咗渠道去發洩，可能仲會多咗好多良家婦女被自制能力低嘅人騷擾/污辱，所以性交易有其存在嘅價值，同埋唔係個個做雞都係淫底，對好多女人嚟講呢個始終係好厭惡性嘅行業，正如叫個男人拎碌鳩/屎忽出嚟搵錢都冇幾多個接受到啦，所以話做雞就一定係舒服錢並唔恰當。

當然如果你覺得性交易有違道德不能接受我都會理解嘅。但果班一邊話女人搵錢易叫人做雞，一邊叫人臭雞，仲有果d係唔係都話人係雞，又一日到黑話女人點點點嘅連登仔就真係不知所謂成班losers淨係識將自己嘅失敗化為仇恨最近睇番當年高登炸雞果個性感村姑絲打嘅相關post，真係有d唏噓，果陣d留言明顯冇依家咁過份，如果比著依家先係連登發生肯定一面倒話佢臭雞、死肥閪，然後邊個為佢辯護就係狗公，迅速收幾百個負皮。嚴格嚟講，其實唔太關高登定連登事，連登出現之前已經越嚟越多低質冇品言論，至於係點開始，我幾肯定日和係帶頭者之一，連登仔d思想根本係跟住佢走